\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\input{../LIPS.tex}
\input{../LIPS-header.tex}

\newcommand{\LIPSdokumenttyp}{Projektplan}
\newcommand{\LIPSversion}{1.1}
%\newcommand{\LIPSdatum}{20xx-xx-xx}
\newcommand{\LIPSdatum}{2015-10-05}
\newcommand{\LIPSgranskare}{}
\newcommand{\LIPSgranskatdatum}{}
\newcommand{\LIPSgodkannare}{}
\newcommand{\LIPSgodkantdatum}{}
\renewcommand{\LIPSredaktor}{Henrik Henriksson}
\renewcommand{\LIPSdokumentansvarig}{Henrik Henriksson}


\begin{document}
\LIPStitelsida
\renewcommand{\LIPSdokumentansvarig}{Hanna Müller}
\LIPSid
\renewcommand{\LIPSdokumentansvarig}{Henrik Henriksson}
\tableofcontents{}
\newpage

%% Argument till \LIPSversionsinfo: versionsnummer, datum, ändringar, utfört av, granskat av
%\addcontentsline{toc}{section}{Dokumenthistorik}
\begin{LIPSdokumenthistorik}
  \LIPSversionsinfo{0.1}{2015-09-24}{Första utkast.}{Grupp 13}{MG,EP,MH,HH}
  \LIPSversionsinfo{0.2}{2015-09-24}{Andra utkast.}{Grupp 13}{HM,EP}
  \LIPSversionsinfo{1.0}{2015-09-30}{Skarp version.}{Grupp 13}{HM,MH}
  \LIPSversionsinfo{1.1}{2015-10-05}{Korrigering enligt restlista.}{Grupp 13}{HH,MH,MG}
\end{LIPSdokumenthistorik}
\newpage

\section{Beställare}
\label{sec:beställare}
Beställare är Tomas Svensson (ISY) vid Linköpings universitet. \\
\texttt{tomass@isy.liu.se} \\
+46 (0)13 28 1368

\section{Översiktlig beskrivning av projektet}
\label{sec:beskrivning}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
  \includegraphics[width=5cm]{robot.png}
  \caption{Bild på produkten.}
  \label{figure:communication}
\end{center}
\end{figure}

Projektgruppen består av 6 personer och projektet ska vara slutfört
vecka 51, 2015. Målet är att konstruera en 6-bent robot som ska kunna
styras både manuellt som autonomt. Produkten ska vara en
färdigutvecklad robot som ska kunna röra på sig, känna av sin
omgivning, autonomt ta sig igenom en labyrint samt koppla upp sig till
en användare vid en dator.

\subsection{Syfte och mål}

Projektet utförs som ett examinerande moment i kursen \emph{TSEA29:
  Konstruktion med mikrodatorer} på Linköpings Universitet. Syftet med
projektet är att studenterna ska få mer praktiskt erfarenhet, både
teknisk och adminstrivt. Tekniska erfarenheter får gruppmedlemmarna
genom att konstruera digitala system med mikrodatorer och det
administriva genom att lära sig hur man utför ett projekt enligt en
strikt mall. Målet är att ta fram en godkänd produkt, som i slutet av
kursen ska delta i olika tävlingar med goda resultat.


\subsection{Leveranser}

\begin{tabular}{|p{30mm}|p{25mm}|p{62mm}|p{20mm}|p{13mm}|}
  \hline

  Dokument & Språk & Förklaring & Datum & Format \\

  \hline
  Kravspecifikation & Svenska & Ska entydigt beskriva målen med
    produkten, samt utgöra ett underlag till överenskommelser med
    beställare & 2015-09-15 & PDF \\

  \hline
   Systemskiss & Svenska & Ska
    användas som underlag för vidare utveckling & 2015-10-01 & PDF \\

  \hline
  Designspec & Svenska & Ska noggrant beskriva hur
    produkten ska implementeras & 2015-11-06 & PDF \\

  \hline
  Projektplan & Svenska & Ska beskriva hur projektet ska
    genomföras & 2015-10-01 & PDF \\

  \hline
  Statusrapporter & Svenska & Ges på begäran av beställare för att
    stämma av utvecklingsarbetets status & Varje vecka & PDF \\

  \hline
  Efterstudie & Svenska & Sammanställning över hur projektet
    genomfördes med berördas erfarenheter för att förbättra framtida
    projekt & 2015-12-18 & PDF \\

  \hline
  Användarmanual & Svenska & Ska beskriva hur användare bör använda
    systemet & Vecka 51 & PDF \\

  \hline
  Teknisk dokumentation & Svenska & Ska beskriva hela systemet samt
     ingående moduler och mjukvara & Vecka 51 & PDF \\

  \hline
  Robot & - & Leverans av färdigutvecklad produkt & Vecka 51 & - \\

  \hline
  Fullständig källkod & Engelska & Fullständig källkod för att kunna
     fortsätta utvecklingsarbetet samt bygga nya leverabler & Vecka 51 &
     GIT ZIP \\
  \hline

\end{tabular}

\subsection{Begränsningar}
Gruppen kommer inte stå för underhåll av produkten efter produktleverans, alltså
produkten kommer ej att uppdateras.

\section{Fasplan}
\label{sec:fasplan}
I projektarbetet kommer det att finnas en före-, under- och efterfas.
Förberedelser samt planering ska göras innan produkten kan konstrueras. Möten
med projektgruppen ska hållas kontinuerligt. Även all dokumentation som rör
projektet ska skötas kontinuerligt. Projektet ska avslutas med en demonstration.

%% Enligt lips: Ge en grov beskrivning av de aktiviteter som ingår i varje fas.
%% Dessa kan bestå av att göra utredningar, konstruktioner, pilotstudier,
%% prototyper, dokument etc.

\subsection{Före Projektstart}
Projektgrupper bildas utifrån studenter som går kursen \emph{TSEA29}, grupperna
bildas på eget initiativ eller med hjälp av kursansvarig. Före projektstart ska
gruppmedlemarna ha närvarat vid sex föreläsningar som behandlar
projektetgenomförande. Vid dessa tillfällen beskrivs även hur en korrekt
kravspecifikation och projektplan ska se ut. Det är sedan upp till
projektgruppen att tillhandahålla en godkänd kravspecifikation och projektplan
innan givna deadlines. 

%% Enligt lips: Exempel på aktiviteter är att bilda projektgrupp, tillse att det
%% finns en godkänd kravspecifikation, fördela ansvar, ta reda på vilka resurser
%% som finns och behövs, samt planera projektet utifrån projektdirektivet och andra
%% förutsättningar.

\subsection{Under Projektet}
Under projektet ska ett flertal aktiviteter utföras, till exempel designspecifikation,
konstruktion av robot, kodning, integration av olika delsystem och
funktioner. Systemtester ska skapas och utföras. Resurser samt tid ska
omplaneras och möten hållas kontinuerligt. Mötesprotokoll, teknisk dokument,
användarmanualer och eventuell statusrapport ska ständigt dokumenteras.

%% Enligt lips: Exempel på aktiviteter är att göra design, definiera tester, utföra
%% tester, integrera, koda, löda, hålla möten, planera om, genomföra beslutsmöten,
%% rapportera tid och status.

\subsection{Efter Projektet}

Slutfasen inleds i och med att projektgruppen redovisar produkten. Detta görs vid ett seminarium i kursen \emph{TSEA29: Konstruktion med mikrodatorer}. Produkten ska även demonstreras i samband med detta seminarium vilket sker via ett antal tävlingar som finns definerade i kravspecifikationen.
När demonstrationen är avklarad ska produkten viras ner. Alla komponenter, verktyg och nycklar återlämnas till handledaren så snart som möjligt.
Projektgruppen ska även sammanställa en efterstudie där gruppen reflekterar över erfarenheter av arbetssätt, samarbete och användande av projektmodellen LIPS.

%% Enligt lips: Exempel på aktiviteter är att leverera, utföra acceptanstest,
%% definiera underhållsaktiviteter, driftsätta, hantera restlistor, presentera,
%% utbilda kunden, avsluta projektet, arkivera, återlämna resurser, upplösa
%% projektgruppen.


\section{Organisationsplan för hela projektet}
\label{sec:organisationsplan}

I det här kapitlet visas hur organisationsplanen ser ut och redogör
för hur samarbetet inom projektgruppen kommer att fungera. Här
redogörs även vilka roller som finns och hur ansvar fördelas.

\subsection{Organisationsplan per fas}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{organisationsplan.pdf}
  \caption{Översikt av organisationen i projektet}
  \label{figure:organisationsplan}
\end{center}
\end{figure}

Organisationen i projektet fungerar så att beställaren har kontakt med
projektledaren. Projektledaren agerar sedan som kontaktperson mellan övriga medlemmar i projektgruppen och beställaren. Handledaren kommunicerar både med projektledaren och de övriga projektmedlemmarna. Utöver detta kan alla i projektgruppen ha kontakt med de tekniska experter som finns tillgängliga. Se figur \ref{figure:organisationsplan}.


\subsection{Villkor för samarbetet inom projektgruppen}

Villkoren för samarbetet inom projektgruppen lyder att det ska hållas
ett projektmöte varje måndag, i syfte att stämma av med varandra hur
alla gruppmedlemmar ligger till med projektet. En individuell
tidsrapport ska skrivas in i ett onlinedokument för varje arbetad
dag. Dessa tider sammanställs i en gemensam tidsrapport varje måndag innan klockan 16.00. Tidsrapporten utgår från en given mall för summering av tid för hela veckor. Alla ska arbeta minst 20 timmar
varje vecka med projektet. Gruppen ska hålla god kommunikation,
framförallt via e-post.

%%Enligt lips: Här skriver ni in hur samarbetet inom gruppen ska ske. Utgå gärna från dokumentet "underlag för gruppkontrakt".
\subsection{Definition av arbetsinnehåll och ansvar}

De personer som är inblandade i projektet är Henrik Henriksson, Hanna Müller,
Mattias Hammar, Elin Petersén, Måns Gezelius och Robin Christensen. Henrik
Henriksson har rollen som projektledare. Han ser till att målen i projektet nås
och att gruppmedlemmarna arbetar effektivt tillsammans, genom att kalla till
möten och leda projektarbetet. Hanna Müller är dokumentansvarig. Hon ansvarar
för att godkänna och skicka in dokumenten i tid. Övriga roller som t.ex.
designansvarig och implementationsansvarig kan variera. Därför ansvarar inte en
specifik person för något av dessa områden. Däremot delas ansvar upp per enhet,
sensorenheten, styrenheten och så vidare, som omfördelas efter behov.
Designbeslut ska diskuteras i gruppen. Mindre beslut som inte har någon stor
påverkan i projektet får respektive person själv ta, övriga beslut ska
diskuteras i gruppen.

De kommunikationsvägar som kommer att användas i projektet är e-post, sms-grupp
och gruppmöten.

%% Enligt lips: Här ska det finnas en uppräkning av de personer som är
%% inblandade i projektet och deras ansvarsområden. Definiera som som ingår i
%% respektive ansvarsområde i er projektgrupp. Vanliga roller är projektledare,
%% dokumentansvarig, kundansvarig, kvalitetssamordnare, designansvarig,
%% implementationsansvarig. Eventuellt kan vissa roller behöva en
%% ställföreträdare. Fundera över vad respektive person själv får besluta om och
%% när hela eller delar av gruppen måste delta i beslutet. Vilka
%% kommunikationsvägar ska man använda i projektet, t.ex. e-post,
%% diskussionsforum, projektplats?

\section{Dokumentplan}
\label{sec:dokumentplan}
%% Möteskommentar: Dokumenten sparas via git.  Mötesdokument ska
%% följa mallen i LIPS.  Tidsrapportering sker individuellt och
%% sammanställer tidsrapporter på veckomöten.
%%Hur ska dem lagras, språk, vilka personer har  behörighet,
%%verisonshantering, numreringsmteod, när ska dokumentet bli
%%offentligt, vem ska godkänna dokumenten

Alla dokument kommer att lagras och verisonshanteras i projektets
Gitrepo där Git-taggar används för att markera ut alla stora
versioner. Källkoden skrivs på engelska medan alla andra dokument
skrivs på svenska. Hela projektgruppen kommer alltid ha tillgång till
alla dokument och dokumentansvarig har ansvaret att godkänna och
skicka in dokumenten i tid.

\begin{tabular}{|p{25mm}|p{20mm} |p{50mm} | p{25mm} | p{25mm}|}
\hline
  \textbf{Dokument} & \textbf{Ansvarig/ godkänns av} & \textbf{Syfte}
       & \textbf{Distribueras till} & \textbf{Färdigdatum} \\
\hline
  Kravspec. & H.M/T.S & Definerar alla krav på systemet & T.S & 2015-09-15
  \\
\hline
  Projektplan & H.H/T.S & Beskriver hur projektet ska genomföras & T.S
     & 2015-10-01 \\
\hline
  Systemskiss & H.M/T.S & Underlag för vidare utveckling & T.S & 2015-10-01 \\
\hline
  Designspec. & H.M/A.N & Beskriver noggrant hur produkten ska
      implementeras & A.N och T.S & 2015-11-06 \\
\hline
  Statusrapport & H.M/T.S & Ges på begäran av beställaren för att stämma
      av utvecklingsarbetet & T.S & På begäran \\
\hline
  Efterstudie & H.M / — & Sammanställning över hur projektet genomfördes
                      med berördas erfarenheter för att förbättra
                      framtida projekt & T.S & 2015-12-18 \\
\hline
  Manual & H.M/T.S & Beskriver hur användare bör använda
                         systemet & T.S & Vecka 51 \\
\hline
  Teknisk dokumentation & H.M/T.S & Ska beskriva hela systemet samt
      ingående moduler och mjukvara & T.S & Vecka 51 \\
\hline
  Källkod & H.M/T.S & Fullständig källkod för att kunna fortsätta
      utvecklingsarbetet & T.S & Vecka 51 \\
\hline
  Tidsrapport & M.G/T.S & Tidsrapporter ska skapas varje vecka & T.S & Varje vecka \\
\hline
  Issue Tracker & -/PL & Innehåller information om allting som
                              behöver göras i projektet och vem som
                              jobbar med vad & Gruppen & Löpande \\
\hline

\end{tabular}

\section{Utvecklingsmetodik}
\label{sec:utvecklingsmetodik}
% Enligt lips: Kontrollera om det finns krav på en viss metodik! Ange om ni
% tänker använda er av någon speciell metodik. Ska man använda sig av t.ex.
% strukturdiagram, stegvis prototyping, objektorienterad programmering, speciell
% metod för marknadsföring?

Detta projekt är större och involverar fler personer än de projekt
projektgruppens medlemmar arbetat med tidigare. Detta ställer högre
krav på en väldefinierad utvecklingsmetodik.

För att projektet ska vara möjligt i en så stor grupp krävs att gruppen använder
sig av versionshantering. I detta projekt har man valt att använda sig av Git.
Man har även valt att använda sig av tjänsteleverantören
Bitbucket \footnote{\url{bitbucket.org}}, då denna leverantör bland annat
tillhandahåller verktyg för så kallad \emph{Issue Tracking}, alltså ett verktyg
för uppgiftshantering och buggrapportering.

\subsection{Versionshantering}
Grundtanken med projektets versionshantering är att flera \emph{features}
(funktioner) ska kunna utvecklas separat ifrån varandra utan att de har någon
chans att förstöra för varandra. Till exempel ska inte ett kompileringsfel i en
bugfix för benstyrningen av roboten hindra utvecklingen av sensormodulen. Detta
löses genom att varje feature och större bugfix ska utvecklas på en egen
\emph{branch}, något som förutom att isolera fel även naturligt tillåter
kodgranskning i samband med att man slår ihop koden igen.

Arbetsflödet sker enligt
\begin{enumerate}
\item En eller flera gruppmedlemmar ska jobba på en feature. De skapar en branch,
\item Utvecklingsarbetet sker i isolation på branchen,
\item När det anses att funktionen är färdigutvecklad skapas en så kallad
  \emph{Pull Request}\cite{gitpullrequest} genom Bitbuckets webgränssnitt. Resten
  av projektgruppen blir även informerade om detta automatiskt via mail,
\item En projektmedlem som inte varit inblandad i utvecklingen på den nya
  branchen granskar koden enligt sektion \ref{sub:granskningar}.
\item Koden förs in i projektets stabila masterbranch.
\end{enumerate}

Det är viktigt att notera att arbetsflödet som beskrivs inte fungerar om den
feature som ska skapas är väldigt stor, den bör då brytas ner i mindre delar.
Det är också onödigt att använda hela proceduren ovan för triviala buggfixar.
Dessa kan istället lösas direkt på masterbranchen.

\subsection{Hantering av buggar och uppgifter}
Under projektets utveckling ska projektgruppen använda sig av den \emph{Issue
 Tracker} som finns på
projekthemsidan \footnote{\url{https://bitbucket.org/henrixh/tsea29/issues}}
dels för rapportering och uppföljning av de buggar som kommer uppstå, men också
för att hålla ordning på och följa upp projektets olika uppgifter.

Efterhand som projektet fortgår bör issues skapas för de uppgifter som ska
utföras. Man kommer inte lägga till issues för till exempel de krav som ingår i
kravspeccifikationen i förtid, däremot läggs de till i trackern innan de
påbörjas. På detta sätt får man en klar bild av vilka saker som man jobbar på,
status på dessa, vad man behöver göra, samt vem som jobbar på vad.

\section{Utbildningsplan}
\label{sec:utbildningsplan}
%% Enligt lips: Ange en plan för de utbildningsaktiviteter som ingår i
%% projektet. Glöm ej att föra in utbildningsaktiviteter i aktivitetslistan!
\subsection{Egen utbildning}
Alla gruppmedlemmar kommer att avsätta 12 timmar till utbildning av
projektutföring, som bistås av Linköpings universitet i form av föreläsningar.
Denna tid räknas inte in i det 960 timmar som projektet ska ta. Utöver detta ska
varje gruppmedlem lära sig den fackkunskap som är nödvändig för att utföra
projektet.

\section{Rapporteringsplan}
\label{sec:rapporteringsplan}
Varje gruppmedlem ska tidsrapportera nedlagt arbetstid var dag. Detta
görs i ett onlinedokument där varje person kan skriva in vilken
aktivitet som har arbetats på samt hur mycket tid som lades ned.

En gemensam tidsrapportering av alla medlemmars arbetstid ska
sammanställas varje måndag under ett gruppmöte, och ska därefter
skickas till beställaren senast klockan 16:00 samma dag.

Statusrapporter kommer endast att skrivas och skickas på begäran.

\section{Mötesplan}
\label{sec:mötesplan}
Projektgruppen planerar att hålla ett veckomöte varje måndag under
projektets gång. Mötet ska hållas under max en timmes tid, samt
inkludera rapportering om föregående veckas arbete och tidsåtgång, och
planering inför den kommande veckan. Ett mötesprotokoll ska skrivas
och en veckolig tidsrapportering sammanfattas.

\section{Resursplan}
\label{sec:resursplan}
Här redogörs vilka resurser projektgruppen kommer att ha tillgång till under projektet.

\subsection{Personer}
För information om vilka som arbetar med projektet, se under rubriken
\emph{projektidentitet} på sida 2.  Under projektets gång har
projektgruppen möjlighet att konsultera ett antal tekniska experter i
tabell \ref{table:experter}. Notera att handledaren bör konsulteras i
första hand. Experter och handledare finns tillgängliga under hela
produktionstiden.

%% Möteskommentar: Hur mycket tid ska läggas ner per person. Alla är överens om
%% att försöka jobba de timmar som är schemalagda.

\begin{table}[h]
  \centering
\caption{Experter}
\label{table:experter}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  \textbf{Expertisområde} & \textbf{Namn} & \textbf{Epost} \\
  \hline
  LIPS projektmodell & Tomas Svensson (ISY) & tomass@isy.liu.se\\
  \hline
  Beagleboard & Anders Nilsson (ISY) & andersn@isy.liu.se\\
  \hline
  Analog elektronik & Peter Johansson (ISY) & peterj@isy.liu.se\\
  \hline
  Mekanik & John Andersson (ISY) & john.andersson@liu.se\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Material}
Projektgruppen har tillgång till datorer i MUXEN, samt en lånad laptop.
Hårdvara finns tillgänglig i MUXEN.

%% (Kommetar: Ange om projektet kräver tillgång till särskilt material. Detta kan
%% vara komponenter,mätutrustning, utvecklingsverktyg, programvaror, datorer etc.
%% Finns materialen hemma eller måste de beställas.)

\subsection{Lokaler}
Projektgruppen har tillgång till lokalen MUXEN efter att
kravsepcifikationen, systemskissen, projekt- och tidsplanen samt
designspecifikationen blivit godkänd. Gruppen har tillträde till MUXEN
dygnet runt med liu-kort. Där kommer det att finnas minst en dator och
logikanalysator tillgänglig för projektgruppen. Ett eget skåp med
verktyg som t.ex. multimeter kommer också att vara åtkomligt. Hur
många personer som kan vistas i lokalen samtidigt kan variera. Därför
måste några av medlemmarna i gruppen vara beredda på att
ta med egen dator och arbeta på annan plats.

\subsection{Ekonomi}
Projektet ska sammanlagt och maximalt ta 960 timmar, vilket motsvarar
160 timmar per projektmedlem efter projektplanens godkännande. Max två
timmar per vecka får spenderas på handledning.


\section{Milstolpar och beslutspunkter}
I det här kapitlet finns information angående projektets milstolpar
och beslutspunkter. Milstolparna och beslutspunkterna är sammanställda
i olika tabeller nedan. Beslutspunkterna förekommer i kronologisk ordning
med en kort beskrivning och datum då beslutet ska tas.

%% Tabell för milstolpar ej klar (!)
%% Enligt lips: Ge en allmän beskrivning av vad kapitlet innehåller. Beskriv
%% strukturen på milstolpar och beslutspunkter.

\subsection{Milstolpar}

\begin{tabular}{|l | l | l | }
\hline
  \textbf{Nr} & \textbf{Beskrivning} & \textbf{Datum} \\
\hline
  1 & Designspecifikationen ska vara godkänd & 2015-11-06 \\
\hline
  2 & Sensorenheten ska fungera enligt kravspecifikationen & 2015-11-16 \\
\hline
  3 & Styrenheten ska fungera enligt kravspecifikationen & 2015-11-20 \\
\hline
  4 & Roboten ska kunna röra sig i de riktningar angivna i kravspecifikationen & 2015-11-27 \\
\hline
  5 & Roboten ska kunna styras manuellt & 2015-12-02 \\
\hline
  6 & Robotens regleralgoritm ska fungera enligt kravspecifikationen & 2015-12-02 \\
\hline
  7 & Roboten ska kunna gå autonomt i labyrinten enligt
      kravspecifikationen & 2015-12-11 \\
\hline
  8 & Kommunikations- och beslutsenheten ska fungera enligt
      kravspecifikationen & 2015-12-14 \\
\hline
\end{tabular}

%% Enligt lips: Nedan beskrivs alla milstolpar som är definerade i projektet.
%% Glöm inte att milstolpar ska representera en mätbar händelse i projektet.
%% Glöm inte att föra in milstolpar i tidplanen.

%% TODO: Infoga tabell
\label{subsec:milstolpar}

\subsection{Beslutspunkter}
\label{subsec:beslutspunkter}

\begin{tabular}{|l | l | l | }
\hline
  \textbf{Nr} & \textbf{Beskrivning} & \textbf{Datum} \\
\hline
  0 & Godkännande av projektdirektiv, beslut att starta förstudie
      & 2015-09-03 \\
\hline
  1 & Godkännande av kravspecifikation, beslut att starta
      förberedelsefasen & 2015-09-15 \\
\hline
  2 & Godkännande av projektplanering, beslut att starta
      utförandefasen & 2015-10-01 \\
\hline
  3 & Godkännande av designsspecifikation, beslut att fortstätta
      utförandefasen & 2015-11-06 \\
\hline
  5 & Godkännande av produktens funktonalitet, beslut att leverera
      & Vecka 51 \\
\hline
  6 & Godkännande av leverans, beslut att upplösa projektgruppen.
      & Vecka 51 \\
\hline

\end{tabular}

\section{Aktiviteter}
\label{sec:aktiviteter}
% Enligt lips: I tabellen nedan finns alla aktiviteter som har
% identifierats. Beskriv aktiviteten så att man får en uppfattning av
% vad som ingår. Undvik för stora aktiviteter eftersom de är svåra att
% följa upp. Exempel på aktiviteter som är lätta att glömma är
% granskningar, dokumentarbete, tester, preparera och utföra
% presentationer, projektledning, möten och utbildning.


\newcounter{magicrownumbers}
\newcommand\rownumber[1]{\refstepcounter{magicrownumbers}\arabic{magicrownumbers} \label{#1}}
\newcommand{\fusk}{\hspace{0pt}}

\begin{longtable}{|p{5mm} |p{25mm} |p{75mm} |p{20mm} |p{20mm} |}
  \hline
  \textbf{Nr} & \textbf{Aktivitet} & \textbf{Beskrivning} &
       \textbf{Beräknad tid} & \textbf{Beroende} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Administrativt arbete %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:-} & Veckomöten & Möten med projektgruppen varje vecka
	& 40 timmar & - \\
  \hline
    	\rownumber{task:designspec} & Design-specifikation & Skriva designspecifikationen och få den godkänd
	& 100 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:-} & \fusk Dokumentationsmall &  Skapa en dokumentationsmall som alla projektmedlemmar följer och fyller i under projektets gång
	& 3 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:-} & \fusk Tidsrapportering & Tidsrapportering och sammanställning av dessa rapporter
	& 10 timmar &\\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Sensorenheten %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:ir} & IR-Sensorer & Implementera robotens sensorer och konstruera ett lågpassfilter för att filtrera datan
	& 32 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:gyro} & Gyro & Implementera robotens gyrosensor
	& 28 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:tryckknapp} & Tryckknapp sensorenhet & Implementera en knapp för autonomt läge
	& 3 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:protokollsensorenhet} & Protokoll sensorenhet & Implementera protokoll för sensorenhet
	& 17 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:testadsensorenhet} & Testa sensorenhet & Skapa tester för sensorenheten och testa denna
	& 13 timmar & \ref{task:ir}, \ref{task:gyro}, \ref{task:tryckknapp}, \ref{task:protokollsensorenhet} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Styrenheten %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:nödstopp} & Nödstopps-knapp & Implementera en nödstoppsknapp som avbryter all servostyrning
	& 5 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:förbjudnaområden} & Förbjudna områden & Definera områden på roboten som är förbjudna så att den inte råkar förstöra sig själv
	& 10 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:protokollstyrenhet} & Protokoll styrenhet &  Implementera protokoll för styrenheten
	& 10 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:telemetridatastyrenhet} & Telemetridata & Styrenheten ska ta emot, behandla och vidarebefodra telemetridata från servomotorerna
	& 5 timmar & \ref{task:protokollstyrenhet} \\
  \hline
	\rownumber{task:styrenhet} & Styrenhet & Styrenheten ska styra motorerna efter kommandon
	& 15 timmar & \ref{task:protokollstyrenhet} \\
  \hline
	\rownumber{task:styrenhettest} & Test av styrenhet & Styrenheten ska testas
	& 20 timmar & \ref{task:telemetridatastyrenhet}, \ref{task:protokollstyrenhet}, \ref{task:förbjudnaområden}, \ref{task:nödstopp} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Datorprogrammet %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:ux} & \fusk Användargränssnittsdesign & Designa datorprogrammets interface
	& 10 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:användargränssnitt} & \fusk Användargränssnitt & Implementera datorprogrammets interface
	& 30 timmar & \ref{task:ux} \\
  \hline
	\rownumber{task:loggdump} & Loggdump & Implementera loggning till disk och datorprogrammets gränssnitt av robotdata i datorprogrammet
	& 5 timmar & \ref{task:ux}, \ref{task:användargränssnitt} \\
  \hline
	\rownumber{task:visadata} & Visa data &  Visa sensor- och telemetridata i datorprogrammet med text
	& 10 timmar & \ref{task:ux}, \ref{task:användargränssnitt} \\
  \hline
	\rownumber{task:piltangentsstyrning} & Piltangent-styrning & Få roboten att styras via piltangenterna på datorn
	& 5 timmar & \ref{task:ux}, \ref{task:användargränssnitt} \\
  \hline
	\rownumber{task:plottagrafer} & Plotta grafer &  Rita ut grafer på telemetridata i datorprogrammets gränssnitt
	& 5 timmar & \ref{task:ux}, \ref{task:användargränssnitt} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Beagleboard %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:linux} & Linuxsystem &  Skapa Linuxsystem
	& 20 timmar & - \\
  \hline
	\rownumber{task:bluetooth} & Bluetooth  &  Etablera bluetooth-kommunikation mellan datorprogram och robot
	& 10 timmar & \ref{task:linux} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%
  %% Hårdvara %%
  %%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:konstruktion} & Konstruktion & Sätt ihop robotens alla delar
	& 30 timmar & \ref{task:designspec} \\
  \hline
  \rownumber{task:LEDdisplay} & LED-display & Implementera LED-display på roboten
	& 25 timmar & \ref{task:designspec}, \ref{task:konstruktion} \\
  \hline
	\rownumber{task:LEDtest} & Testa LED-display & Skapa och utför tester för att verifiera LED-displayens funktionalitet
	& 2 timmar & \ref{task:designspec}, \ref{task:LEDdisplay}\\
  \hline
	\rownumber{task:LEDanvändning} & Få display att visa info & Implementera ett API emot robotens LED-display och använd detta där lämpligt
	& 10 timmar & \ref{task:designspec},\ref{task:LEDdisplay}\\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Gångalgoritmer %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:gångalgoritm} & Gångalgoritm & Utveckla robotens gångalgoritm
	& 50 timmar & \ref{task:konstruktion}, \ref{task:styrenhet} \\
  \hline
	\rownumber{task:regleralgoritm} & \fusk Regleralgoritm & Implementera den regleralgoritm som håller roboten på en rak bana i labyriten
	& 40 timmar & \ref{task:gångalgoritm} \\
  \hline
	\rownumber{task:ai} & AI & Implementera den AI som navigerar roboten genom labyrinten autonomnt
	& 50 timmar & \ref{task:regleralgoritm} \\
  \hline
	\rownumber{task:optimering} & Optimering & Optimering av styrning, regleralgoritm och AI för att ha bättre chans i tävlingarna
	& 50 timmar & \ref{task:gångalgoritm}, \ref{task:regleralgoritm}, \ref{task:ai} \\
  \hline
	\rownumber{task:hastighetsförbättring} &  \fusk Hastighetsförbättring & Förbättra robotens gånghastighet inför dragracetävlingen
	& 20 timmar & \ref{task:gångalgoritm} \\
  \hline
	\rownumber{task:kbmtest} &  Test av Kommunikations- och beslutsmodul & Testa kommunikations och beslutsmodulen
	& 10 timmar & \ref{task:gångalgoritm} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%
  %% Tester %%
  %%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:-} & Systemtest & Test av den kompletta roboten i dess naturliga miljö
	& 40 timmar & \ref{task:ai}, \ref{task:piltangentsstyrning} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Redovisningar %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:manual} & Sammanställ teknisk dokumentation & Se över och sammanställ projektets tekniska dokumentation
	& 20 timmar & -\\
  \hline
	\rownumber{task:redovisningsförb} & Förberedelse inför redovisning &  Förberedelse av presentation och demonstration
	& 20 timmar & -\\
  \hline
	\rownumber{task:redovisning} & Redovisning & Demonstrera roboten och håll en presentation av denna
	& 30 timmar & \ref{task:manual}, \ref{task:redovisningsförb} \\
  \hline
	\rownumber{task:tävling} & Tävling & Projektgruppen deltar i tävlingarna som är definerade i kravspecifikationen
	& 20 timmar & \ref{task:redovisning} \\
  \hline
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Efterarbete %%
  %%%%%%%%%%%%%%%%%
	\rownumber{task:efterstudie} & Efterstudie &  Sammanställ erfarenheter, samarbete och använande av projektmodellen
	& 50 timmar & \ref{task:redovisning}, \ref{task:tävling} \\
  \hline
	\rownumber{task:buffert} & Bufferttid & Bufferttid för oväntade händelser
	& 100 timmar & - \\
  \hline
\end{longtable}
%% Angående magicrownumbers, om man startar en ny tabell och vill nollställa räknaren så borde man kunna ladda etoolbox och skriva "\preto\tabular{\setcounter{magicrownumbers}{0}}"


%% Möteskommentar: Möten varje måndag. Presentation. Redovisning.

\section{Tidplan}
\label{sec:tidplan}
Se tidsplan i appendix \ref{appendix:tidsplan}. Tidsplanen ska modifieras och
uppdateras då projektet fortskrider.
%% Enligt lips: Tidplanen anger när en aktivitet ska utföras och av vem. Beskriv
%% vilka antaganden som ligger till grund för tidplanen. Tänk på att planera in
%% reservtid i förhållande till osäkerheten i tidplaneringen. Sprid gärna ut
%% reservtiden till kritiska punkter i tidplanen. Se till att aktiviteterna i
%% planen har samma nummer som i listan ovan. Tidplanen bifogas tillexempel som ett
%% Excel-ark enligt LIPS-mallen.

%% \section{Förändringsplan}
%% \label{sec:förändringsplan}
%% I fallet av att planeringen ändras under projektets gång som motsäger ställda
%% krav i kravspecifikationen (inkluderat förseningar av projektet), ska denna
%% skrivas om och en omförhandling med kund och kundansvarig ska ske.

%% Möteskommentar: Behövs kravspecifikationen ändras bokas möte in med Tomas för diskussion. Hur gör vi med designspec etc?


\section{Kvalitetsplan}
\label{sec:kvalitetsplan}
Projektet prioriterar att saker ska fungera \emph{i tid}, framför att de är av
bra kvalitet. Därför kommer man inte ägna sig åt till exempel automatiserade
tester, utan istället ha ett kodgranskningssteg för att begränsa problemen med
roboten. Den tid som denna granskning tar antas vara inkluderad i den planerade
tiden för de olika aktiviteterna.
% Allmän beskrivning om vad kapitlet innehåller. Syfte? Översikt. Begrepp
\subsection{Granskningar}
\label{sub:granskningar}
% Hur ska granskningarna fungera?
Hela projektet, inklusive dokumentation, utförs versionshanterat i Git, enligt
sektion \ref{sec:utvecklingsmetodik}. Eftersom varje feature utvecklas på en
egen branch leder detta till att det uppkommer ett naturligt granskningssteg
vid sammanslagningen mellan masterbranchen och funktionsbranchen, vid en så kallad
\emph{pull request} \cite{gitpullrequest}, ofta förkortat \emph{PR}.

\paragraph{Arbetsflöde}
De personer som arbetar på en funktion utvecklar denna på en separat branch. När
dessa utvecklare vill föra in denna funktion i projektets masterbranch skickar
de in en PR via projektets
hemsida \footnote{\url{https://bitbucket.org/henrixh/tsea29.git}}. Koden ska då
vara testad av de som skrivit den, samt vara i fungerande skick. Det ska även
finnas dokumentation skriven för denna feature. Övriga gruppmedlemmar blir då
automatiskt informerade om detta via mail.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{kodgranskning.pdf}
  \caption{Schematisk bild av projektets granskningsarbete.}
  \label{figure:kodgranskning}
\end{center}
\end{figure}

De projektmedlemmar som har skrivit koden får sedan inte godkänna sin egen PR, utan
någon annan person i projektet måste göra detta. Denna granskare ska sedan
\begin{itemize}
\item Läsa genom och granska koden,
\item Kompilera koden,
\item Verifiera att utvecklarna har testat koden,
\item Verifiera att utvecklarna har skrivit dokumentation.
\end{itemize}
Granskaren ger utvecklarna feedback, vilket utvecklarna åtgärdar. När granskaren
är nöjd godkännes utvecklarnas PR och koden förs in i masterbranchen. Detta bör
ge en stabil, buggfri och välgranskad masterbranch, samtidigt som utvecklare
inte behöver vara rädda för att förstöra saker under utvecklingsarbetet. Den uppskattade tiden för granskning är ungefär två timmar per vecka. Figur
\ref{figure:kodgranskning} visar kodgranskningsarbetet.

% \subsection{Testplan}
% Vilka tester ska utföras och hur ska de dokumenteras?
% Hur sker felrättning, och vilken tid har avsatts för detta?

\section{Riskanalys}
\label{sec:riskanalys}
%% Roboten är utrustad med kraftfulla servomotorer i dess ben, vilket
%% utgör en säkerhetsrisk för kläm mellan två armar. Detta kan
%% potentiellt leda till att dess armar skadas, eller att en människa
%% hamnar i kläm och skadas.  För att åtgärda detta anbedes personer att
%% inte befinna sig i närheten av roboten under körtid, samt inte lyfta
%% roboten medan dess armar rör sig. Nästa åtgärd är att roboten ska ha
%% en klart markerad nödstoppsknapp som avbryter all servostyrning.

Projektet löper en viss risk att bli försenat på grund av brister i
tidsplaneringen. Orsaker till detta är sjukdom bland gruppmedlemmar, att
projektmedlemmarna saknar tidigare erfarenhet av liknande projekt,
samt felanalysering av tidsupplägg.

\section{Prioriteringar}
\label{sec:prioriteringar}
Det som kommer att prioriteras vid eventuella förseningar är att få produkten
levererad i fungerande skick till leveransdatumet, och att alla dokument blir
överlämnade i tid. Dessa kommer alltså prioriteras framför punkter som kvalitet,
resurser och kostnader.

%% Enligt lips: Ange vad som är viktigast vid förseningar. Prioritera mellan
%% färdigdatum, kvalitet, funktionalitet, resurser och kostnader. Se även
%% prioritering i projektdirektiv och kravspecifikation.

\section{Projektavslut}
\label{sec:projektavslut}
Projektet avslutas genom en redovisning av produkten, följt av olika
tävlingar.  Utrustning och material ska lämnas tillbaka veckan efter
redovisningen, tillsammans med en efterstudie där gruppen utvärderar
hur arbetet fungerade. Erfarenheter från det här projekten kommer
projektmedlemmarna dra nytta av inför framtida projekt.


%Var dokumentationen av projektet ska förvaras.
%Ska deltagarna göra en individuell uppföljning för att utveckla sina färdigheter i projektarbete?


\addcontentsline{toc}{section}{Referenser}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{../bibliography}

\appendix
\section{Tidplan}
\label{appendix:tidsplan}
  \includegraphics[width=\textwidth]{tidsplan.pdf}

\end{document}

%%% Variabler för våra (o?)vänner med emacs. Låt stå.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
